冷氣軍師唔係人人啱做，冇參考歷史，冇社會及人性分析，就推一個行動，等如推人去送頭

我明好多人想為運動出一分力，一D無傷大雅嘅文宣或和理非隨便建議我冇意見

但係一牽涉到高階任務
就唔係講玩
眼見有行動一呼百應，衝曬出去
等真有料嘅軍師分析完發現問題已經返唔到轉頭
仲要俾人話分化

出post前必須先分析行動所需本錢
歷史上相似行動有咩結果
外媒視角，會否影響外國利益，再影響外國支持度
會否令部分同路但不同理念同路人反感
註：各組織各有目的係事實，但同路期間未到分岔路都不宜分化。
短期班到幾多資源，糧草、醫藥、防具不宜即興
對手可能應對手段，至少要分析出4-5個戰略可能性
自己team有咩可行預防手段
最重要係風險評估：真正有見地嘅軍師，係可以有覺悟大約預測會有幾多戰俘或犧牲者，然後提出意見調走高危人士，及預防方法

歷史上真軍師唔係一諗到就去，嗰啲衝動軍師事後都先知自己畀對手玩緊

我求吓你哋，就算冇相關專業知識
出post前睇多少少世界各地抗爭歷史
睇幾本心理書，起碼要睇人性的弱點
諗清楚自己條橋出咗之後可能有咩發生
可以點應對
同埋你預犧牲幾多人
冇呢個覺悟
唔該你淨係做轉貼資訊，同聯絡就夠